================
アメノハバキリ
================

**「そうなの！？　わた……我にもこういう大きな街が任されたりする！？」**

**「何を言っているのか、よくわからない……にゃ……。」**

**「見つけたぞ、ヤマタノオロチ！　その首……貰い受ける！」**

-------
三行で
-------

魔界の片隅で暮らすただの野良猫のはずだった元魔獣。

好奇心から触れてしまった魔剣には怨念が消えること無く燻っていた。殺せ、ヤマタノオロチを。

魔剣の魔力をその身に受けて、一匹の猫はひとりの悪魔へと変貌する。魔剣を携え、自覚なしにその身体はヤマタノオロチの居場所へと近づいていく。

------------
基本データ
------------

* 身長：低い
* 体型：細身
* 出典：日本神話
* 目的：仲間の猫たちと仲良く暮らせる国を作る
* 反応傾向：楽観的
* 活動性：能動的
* 出生地：霊魔の社の周辺
* 誕生方法：魔獣からの変貌
* 好きなこと・もの：昼寝、暖かい場所
* 苦手なこと・もの：難しいことを考える、頭を触られる

---------
関係者
---------
ヤマタノオロチ
   魔剣アメノハバキリが狙っていた悪魔。魔剣を退けた後に、その名「アメノハバキリ」を持ち主である悪魔のものにすることで、魔剣から名前を奪い無力化した。

------------------
その他、ネタとか
------------------

天羽々斬剣は八岐の大蛇との戦いで折れ、大蛇の身体の中から見つかったのが天叢雲剣……というお話をマギブレ風に移し替えたのが悪魔アメノハバキリのストーリーでした。元は猫だった悪魔がアメノハバキリの名を得たことで強くなり、無銘となった魔剣は力を失うといったところでゲーム内の描写は終わっています。魔剣に新たな銘「アメノムラクモ」を授けるときに、また新たなストーリーが始まる想定でしたが、始まりませんでしたね。残念。
